<resources>
    <!-- Accueil -->
    <string name="app_name">BoardingDraft</string>
    <string name="bouton_lancer_vote">Voter</string>
    <string name="bouton_liste_jeux">Liste des jeux</string>
    <string name="texte_liste_joueurs">Joueurs présents :</string>
    <string name="texte_saisie_nom_joueur">Saisir le nom du joueur</string>

    <!-- Fragment vote -->
    <string name="titre_fragment_vote">Vote</string>
    <string name="texte_en_cours_de_construction">Page en cours de construction. Voici quelques photos de nos amis félins pour vous faire patienter.</string>
    <string name="texte_toast_pas_internet">Veuillez vous connecter à Internet pour voir les images.</string>

    <!-- Fragment jeux -->
    <string name="titre_fragment_jeux">Jeux</string>
        <!-- Titres des jeux -->
    <string name="titre_jeu_UNO">UNO</string>
    <string name="titre_jeu_president">Président</string>
    <string name="titre_jeu_bonne_paye">La bonne paye</string>
    <string name="titre_jeu_petits_chevaux">Les petits chevaux</string>
    <string name="titre_jeu_mikado">Mikado</string>
    <string name="titre_jeu_oie">Le jeu de l\'oie</string>
    <string name="titre_jeu_phase_10">Phase 10</string>
        <!-- Descriptions des jeux -->
    <string name="desc_jeu_UNO">Mélanger soigneusement les cartes et en distribuer le même nombre à chaque joueur.
        Faire une pile avec le reste des cartes, faces cachées : elle constituera LA PIOCHE.
        Retourner la première carte de la pioche, pour la poser face visible à côté de la pioche,
        afin de commencer LE TALON. Cette carte servira comme base de départ.
        Le joueur qui commence doit recouvrir la carte supérieure du talon par une carte de la même couleur,
        ou portant le même numéro ou le même symbole que celle-ci. Par exemple, si la carte supérieure du talon
        est un 7 rouge, il peut jouer n\'importe quelle carte rouge ou un 7 de n\'importe quelle couleur.
        Il peut également jouer une carte JOKER.
        Si le joueur ne possède pas de cartes lui offrant une de ces possibilités, il doit alors tirer la carte supérieure
        de la pioche. Si cette carte peut être jouée, il peut alors la jouer immédiatemment en la posant sur le talon ;
        sinon il passe son tour, en conservant bien évidemment cette carte supplémentaire.
        Le joueur qui s\'est débarrassé le premier de toutes ses cartes est le vainqueur de la manche. On établit les scores de cette manche
        et on engage alors la manche suivante.</string>
    <string name="desc_jeu_president">Le \"président\", aussi appelé \"trou du cul\" ou \"trouduc\", est un jeu de cartes
        se jouant à quatre joueurs ou davantage, avec un jeu de 32 ou de 54 cartes.
        Le but de chaque joueur est de se débarrasser le plus rapidement possible de la totalité de ses cartes.
        Les joueurs ayant été les plus rapides à se débarrasser de leurs cartes ont droit à un avantage pour la partie suivante
        et inversement les plus lents se verront pénalisés par un handicap. L\'intérêt de ce jeu est donc d\enchaîner plusieurs
        parties à la suite afin de voir les joueurs évoluer dans le classement.
        Lors du déroulement du jeu, la force relative des cartes est dans cet ordre (de la plus faible à la plus forte) :
        3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, Valet, Dame, Roi, As, 2 et, le cas échéant, Joker.
        Si une partie se joue avec un nombre réduit de cartes (32 cartes pour 4 joueurs et 30 cartes pour 3 joueurs), il est préférable d\'appliquer
        l\'ordre : 8, 9, 10, Valet, Dame, Roi, As, 7.</string>
    <string name="desc_jeu_bonne_paye">Les joueurs jettent un dé à tour de rôle pour se déplacer sur le parcours. En fonction de la case où ils tombent,
        ils doivent tirer une carte, payer ou recevoir de l\'argent.
        Chaque case est une journée du mois, et à la fin du mois, les joueurs reçoivent leur paye et doivent régler leurs factures.
        Le but du jeu est d\'être le joueur ayant accumulé le plus d\'argent (ou que les autres n\'en aient plus), à l\'aide de différentes méthodes.</string>
    <string name="desc_jeu_petits_chevaux">Le jeu des \"petits chevaux\" est un jeu qui consiste à déplacer plusieurs pions
        (dits chevaux) par joueur (entre 1 et 3 par joueurs en général), et à les emmener sur la partie réservée à leur couleur.
        Le premier joueur qui arrive sur la dernière case triangulaire remporte la partie.
        Deux à quatre joueurs disposent chacun d\'un ou plusieurs pions-chevaux, et jouent en lançant un dé à tour de rôle.
        Un joueur doit d\'abord réaliser un 6 avec le dé pour pouvoir sortir un cheval de son écurie. Il doit ensuite lui faire parcourir
        toutes les cases situées à la périphérie du plateau, en le faisant avancer d\'un nombre de cases égal au résultat du dé.
        Les pions sont avancés dans le sens des aiguilles d\'une montre.
        Il existe différents cas particuliers. Ainsi, lorsqu\'un cheval arrive sur une case occupée par un concurrent, il le renvoie dans son écurie (le départ).
        En revanche, si le joueur arrive sur une case occupée par un autre cheval de sa couleur, il arrête son pion juste derrière.
        Enfin, un 6 obtenu sur le dé permet de rejouer.
        Après que son pion ait fait le tour du plateau, le joueur doit faire le chiffre exact sur le dé de sorte à ce qu\'il s\'arrête devant son escalier.
        Par exemple, si le pion-cheval est situé à trois cases du bas de l\'escalier, le joueur doit obtenir un 3 sur son dé pour
        emmener son pion en bas de l\'escalier. Si le chiffre est trop grand, il avance son pion jusqu’à la case du bas de l\'escalier,
        puis le recule du nombre de cases correspondant à la différence entre le chiffre à faire et le chiffre fait ; en reprenant l\'exemple :
        si le joueur obtient 4 avec le dé, il avancera le pion de trois cases, puis le reculera d\'une case.
        Une fois que le pion d\'un joueur se trouve dans la case située devant l\'escalier de sa couleur,
        il doit remonter marche par marche jusqu\'au centre du jeu. Pour cela, le joueur doit obtenir à chaque fois le chiffre exact
        inscrit dans la case, et un 6 pour arriver à la coupe.
        La victoire est remportée par le premier joueur qui arrive à amener, selon les variantes, un ou plusieurs de ses pions-chevaux à la coupe.
        Chaque joueur est libre de faire sortir le nombre de chevaux qu\'il désire, mais il ne peut déplacer qu\'un seul cheval par tour.</string>
    <string name="desc_jeu_mikado">Le \"Mikado\" est un jeu d\'adresse, praticable de 2 à 6 joueurs. Il se compose d\'un ensemble de baguettes,
        longues d\'environ 20 cm et effilées aux extrémités, qu\'on laisse tomber de façon qu\'elles s\'enchevêtrent, avant de les retirer,
        une à une, sans faire bouger les autres.
        Il existe de nombreuses variantes de Mikado, aussi les valeurs et les couleurs mentionnées sont purement indicatives. Un jeu comporte généralement les pièces suivantes :
        1 baguette Mikado, valeur 20 points (couleur noire)
        5 baguettes Samouraï, valeur 10 points chacune (couleur jaune)
        5 baguettes Mandarin, valeur 5 points chacune (couleur bleue)
        15 baguettes Bonze, valeur 3 points chacune (couleur verte)
        15 baguettes Coolie, valeur 2 points chacune (couleur rouge)
        Avant de commencer la partie, on tient les baguettes serrées dans le poing et on les laisse tomber, en éventail, sur une table ou sur le sol.
        Chaque joueur doit alors retirer une baguette de son choix. Il ne doit en aucun cas toucher ou déplacer une autre baguette.
        Tant qu\'il y parvient, il peut continuer à retirer d\'autres baguettes. Dès qu\'il déplace une autre baguette par inadvertance,
        il cède son tour au joueur suivant.
        À la fin de la partie, le gagnant est celui qui a cumulé le plus de points.
        Il est souvent possible de s\'aider d\'une baguette que l\'on a déjà récupérée pour en retirer une autre.
        Dans certaines variantes, cette possibilité est néanmoins réservée à la seule baguette Mikado.</string>
    <string name="desc_jeu_oie">Le \"jeu de l\'oie\" est un jeu de société de parcours où l\'on déplace des pions en fonction des résultats de deux dés.
         Traditionnellement, ce jeu de hasard pur comprend 63 cases disposées en spirale enroulée vers l\'intérieur et comportant un certain nombre de pièges.
         Le but est d\'arriver le premier à la dernière case.</string>
    <string name="desc_jeu_phase_10">\"Phase 10\" est une sorte de \"Rami\" évolué, aux règles simples et astucieuses.
        La différence fondamentale, ce sont les 10 phases. Vous devez, manche après manche, réaliser ces 10 figures imposées dans l\'ordre :
        1 : 2 brelans
        2 : 1 brelan + 1 suite de 4
        3 : 1 carré + 1 suite de 4
        4 : 1 suite de 7
        5 : 1 suite de 8
        6 : 1 suite de 9
        7 : 2 carrés
        8 : 7 cartes de même couleur
        9 : 1 poker + 1 paire
        10 : 1 poker + 1 brelan
        Le jeu se compose de 108 cartes : 2 x (1 à 12 en 4 couleurs), 4 x « passer un tour », et 8 jokers.
        Au premier tour, tous les joueurs doivent réaliser la phase 1, soit 2 brelans. Dès qu\'un joueur a posé toutes ses cartes,
        la manche est terminée. Tous les joueurs marquent des points négatifs, selon les cartes qui leur restent en main,
        puis on attaque la manche suivante. Tout ceux qui ont réussi leur phase en cours passent alors à la phase suivante.
        Les autres recommencent la phase dans laquelle ils ont échoué.
        Les phases étant de difficulté croissante, les joueurs en retard peuvent rattraper leurs adversaires.</string>

</resources>